exercise 1:
What is the function of the secondary memory in a computer?

answer 1:
Store information for the long term, even beyond power cycle.


exercise 2:
What is a program?

answer 2:
is a set of instructions given to the computer.


exercise 3:
What is the difference between a interpreter and a compiler?

answer 3:
A compiler is scans the entire program and translates it into machine code.
The interpreter scans each line of the program one by one.

question 4:
which of the following contains "machine code"?
a) python interpreter
b) the keyboard
c) python source file
d) a word processing document

answer 4:
a

question 5:
whats wrong with this code?
primt 'Hello World!'

answer 5:
the correct syntax (using python3) would be print('Hello World!')

question 6:
Where in the computer is a variable such as “x” stored after the following
Python line finishes?
x = 123

answer 6:
Main Memory


question 7:
what will the program print?
x = 43
x = x + 1
print(x)

answer 7:
44

exercise 8: Explain each of the following using an example of a human capability:
(1) Central processing unit, (2) Main Memory, (3) Secondary Memory,
(4) Input Device, and (5) Output Device. For ex- ample, “What is the human
equivalent to a Central Processing Unit”?

answer 8.1:
CPU: would be the brain
main memory: short term memory
secondary memory: long term memory
input: would be your ears
output: your mouth while talking


exercise 9: How do you fix a “Syntax Error”?

answer 9:
There is a "orthography" error on your code.
